\chapter{Prozesse}
Real Time oder Echtzeitsysteme sind Systeme, bei denen zu den funktionalen Aspekten
noch Anforderungen zeitlicher Natur dazu kommen. Die durch einen Rechner durchgeführten
Berechnungen müssen nicht nur korrekt, sondern zudem auch zum richtigen Zeitpunkt erfolgen.

	\section{Technische Prozesse}
	\paragraph{Kontinuierliche/stetige Prozesse:}
	Fließprozesse, permanente Zustandsänderung der Verarbeitungsguts.\\
	Beispiele: Versorgung, Verfahrenstechnik, Thermodynamik,
	Herstellungsprozesse in der chemischen Industrie
	
	\paragraph{Diskrete/unstetige Prozesse:}
	Stückprozesse, Handhabung von Produkten oder Informationen.\\
	Beispiele: Buchdruck, Handhaben oder Rangieren von Produkten, Fördertechnik,
	Palettieren von Produkten, Herstellung von Geräten
	
	\paragraph{Chargenprozesse/Hyprid:}
	Mischformen, Verarbeiten von Teilmengen eines sonst kontinuierlichen Prozesses.\\
	Beispiele: Bierbrauen, Herstellung von Arzneimitteln, Herstellung von Klopapier
	
	\section{Rechenprozesse}
	Ein Rechenprozess ist der Umformung, Verarbeitung und des Transportes von
	Informationen gewidmet. In der Regel berechnet er aus Eingabewerten Ausgabewerte.
	
	\section{Steuerung und Regelung}
	Nach [DIN 19226] unterscheidet man zwischen einer Steuerung und einer Regelung je
	nachdem, ob ein geschlossener Regelkreis vorliegt oder nicht.
	
	\section{Kognitive Prozesse}
	Als kognitive Prozesse bezeichnet man die Verarbeitung, Umformung und den Transport
	von Informationen innerhalb des menschlichen Bedieners.
	Durch ein HMI nimmt der Bediener Einfluss auf die Rechenprozesse und damit auch direkt auf
	die technischen Prozesse.
	
	\section{Mensch-Maschine Schnittstelle}
	Der Input für den Prozessrechner Mensch, also z.B. die Anzeige auf einem Bildschirm,
	wird durch unterschiedliche Personen auch unterschiedlich interpretiert.
	Ebenso sind die Ausgaben, also die Handlungen, nicht immer eindeutig.
	In einer industriellen Umgebung ist die fehlerfreie Bedienung einer Maschine von
	essentieller Bedeutung, Anzeigen und Bedienelemente müssen also solche klar erkennbar sein!
	
	\section{Prozessparameter}
	\begin{itemize}
	\item Kennwerte
		\begin{itemize}
		\item Prozesskennwerte: Absolute Grenzen, technisches Layout
		\item Prozessparameter: Grenzwerte, Rezepturen, Einstellungen
		\item Prozesszustand: Aktueller Zustand
		\end{itemize}
	\item Schnittstellen
		\begin{itemize}
		\item Eingangsgrößen
		\item Stellgrößen
		\item Ausgangsgrößen
		\item Störung
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	
	\section{Prozesskenngrößen}
	\begin{minipage}[t]{0.33\textwidth}
		\textbf{Allgemein:}
		\begin{itemize}
		\item Durchsatz
		\item Auslastung
		\end{itemize}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}[t]{0.33\textwidth}
		\textbf{Flussprozess:}
		\begin{itemize}
		\item Durchsatz
		\item Gleichmäßigkeit
		\end{itemize}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}[t]{0.33\textwidth}
		\textbf{Stückprozess:}
		\begin{itemize}
		\item Durchsatz
		\item Gleichmäßigkeit
		\item Taktzeit
		\end{itemize}
	\end{minipage}
	
	\section{Erfassen von Prozessgrößen}
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{images/erfassen-von-prozessgroessen}
	
	\section{Einteilung Betriebsprozessen}
	\begin{itemize}
	\item Sequentiell
	\item Fließband
	\item Entkoppeltes Fließband
	\item Parallelverarbeitung
	\end{itemize}